{
  "problems": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Бобріто Бандіто вкрав 27 буріто, а його подружка Оркалера Оркала принісла ще 36. Скільки буріто вони мають разом?",
      "answer": 63
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Еспресона Сеньйора зварила 45 кав, але Дін Дін Дін Дін Дун перекинув декілька кав на підлогу. Скільки кав перекинув Дін Дін Дін Дін Дун, якщо залишилося 26 кав?",
      "answer": 19
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "У Шимпанзіні Бананіні був 51 банан. Він закричав “Бім Бім Бім Бім Бом!” і з’їв 24 банани за один раз. Скільки бананів залишилось?",
      "answer": 27
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Бамбарділо Крокодило зловив 217 рибин, але 195 з них втекли назад у річку. Скільки рибин залишилось у крокодила?",
      "answer": 22
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Тун Тун Тун Сагур кричить “Тун” 7 разів за хвилину і “Сагур” один раз на 3 хвилини. Скільки всього викриків він робить за 12 хвилин?",
      "answer": 88
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Тралаллера Тралала танцює по 9 піруетів у хвилину, а Балерина Капучина робить 1 пірует за 5 хвилин, якщо не випʼє каву зранку. Скільки піруетів вони зробить за 15 хвилин разом, якщо відомо, що Балерина Капучіна не встигла сьогодні випити каву?",
      "answer": 138
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Еспресона Сеньйора розлила каву у 8 чашок. У кожній чашці — 12 ложок цукру. Скільки ложок цукру всього вийшло?",
      "answer": 96
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Тралаллера Тралала співала 40 хвилин. Потім вона співала ще у 3 рази довше. Скільки хвилин вона співала всього?",
      "answer": 160
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Оркалера Оркала має 106 барабанних паличок. Вона поділила їх між 7 мавпами порівну, а решту залишила собі, щоб грати концерт вечором. Скількома паличками гратиме Оркалера Оркала сьогодні на концерті?",
      "answer": 1
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Скібіді Тойлет мав 120 рулонів туалетного паперу. Потім він з’їв ⅓, а решту поділив навпіл зі своїм другом Спагетті Туалетті. Скільки рулонів дістанеться Спагетті Туалетті?",
      "answer": 40
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Бамбарділо Крокодило має 69 зубів. Кожного дня він чистить лише ⅔, бо решта зайняті співом “тун тун тун сагур”. Скільки зубів у нього залишаються брудні?",
      "answer": 23
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Капібарі можна було 67 хвилин грати у Roblox, але прийшов Six-Seven і став її відволікати від гри. Six відволікав Капібару шість хвилин, а Seven - у сім разів довше. Скільки хвилин залишилося Капібарі на гру Roblox?",
      "answer": 19
    }
  ]
}